[星戰撚入] Sith同Jedi加埋最勁係邊個角色？

淨計電影
最勁係Darth Vader? 白卜亭？ Windu? Luke Skywalker? Kylo Ren？ Rey?

rey，因為冇任何解釋設定背景都可以合理化佢既威能

正面單挑應該白卜庭最勁，劍都唔使用離遠用電電鳩你

唔計Rey, Luke屈臭 Windu應該最勁

想睇sidious vs snoke

合理設定，我覺得係windu

Vader慢慢行埋去都可以抱起佢再掉落街
啲電又幾勁?

而家淨計電影應該係老luke
超光速光年咁計嘅原力投影

我懷疑只要佢想嘅話
可以用原力遠程鍊死銀河系入面任何一個人

一開頭都唔係電佢
係黑武士偷偷地行過去捉住白卜庭個陣電埋一份

Windu啦 單挑贏白卜庭，俾Ani勤暗算

成套star wars得一個用紫色lightsaber

設定上最強一定係anakin,原來佢無俾人斬手斬腳既話，變左做vader之後其實係廢左。唔計old republic班變態既話，anakin之外最強應該係yoda

Btw windu係劍術最強，yoda係原力最強，不過Anakin如果正正常常既話係可以超越佢地

Motherfucker 劍術係成個電影宇宙最勁

用光劍反彈原力閃電

劍術天下第一，但原力睇漏anakin中伏

Galen Marek (Starkiller)

Anakin連Obi-wan 都打輸
其實勁係邊

勁on 9

i have the high ground 人地講到明都仲跳埋去, 佢真係以為自己係主角大撚晒

咁ep1個時obi wan自己又得？

ep1虧剛死咗, 佢都死埋作唔到落去啦 我就當係darth maul輕敵估唔到佢會咁做

到anakin果次obi wan係ep1已經斬過darth maul, 同一個錯點會發生係自己身上, 今次望撚住,仲講到明你聽, 兩次情況唔一樣啦

乜唔係windy 大師咩？？
之前好奇上網睇資料，話Jedi 有幾種劍法，windu 每一種都撚到出神入化，連最難操控既最後一種都識玩，邊個夠佢玩？？
只係最尾俾an no 勤呢條仆街暗算！！！！

ani第二集繼續派膠
obiwan 叫佢打duke，開頭死都唔肯去
好唔容易求到佢，又唔跟戰術死打，10秒比人秒殺，後尾連手都比人斬埋

開頭仲話覺得自己有料，啪得住obiwan 打兵仔佢就叻

睇往績obiwan都唔差喎

利申淨係睇電影series

Obiwan 好似無輸過
不過應該rey 最勁 無練過都打贏ren同紅兵 原力勁到地裂山崩

但佢成日俾人捉要人救呢

windu la, 被暗算

最勁係HigherGround

Obiwan勝anakin係贏經驗，同埋條友太輕敵，Obiwan打防守其實好勁

Basic,motherfucker, do you speak it

Jedi 計劍術就windu最勁 但計埋原力就難講少少

聽聞小說真係有寫過類似既野

jer jer 冰啦

最想佢死就有份

如果電影表現計既話
用劍:Motherfucker
原力:luke(ep8)

點解佢唔可以用原力飛返上黎？
Yoda都識浮空啦，再唔係用原力自己鏈住自己條頸飛咪得囉？

雖然好好笑
但我自己個人覺得呢集既光劍同打鬥係咁多集最規同最好睇

一直覺得Obiwan個起手式係最撚型

女主係要俾人救下先好睇

rey點解強到咁過份

Obi-wan站係高地 理論上係無敵
冇人可以敢佢打

Obiwan拎左higher ground喇喎

有諗過如果anakin唔跳既話，兩條友會唔會企響度9up到完場

畀windu打低左啦，如果無anakin

冇得咁講
佢殘廢左之後既憤怒大幅提升左佢既dark side

Vader自己都講過anakin was weak , I destroyed him

用第七型既windu同darth maul

笑撚死

有啲人話palpatine打windu嗰陣扮輸 去引anakin墜落 但係我個人都係覺得motherfucker勁過palpatine

It's over Anakin! I have the high ground !

其實都係One Above All

早排睇darth maul比obiwan了結左有啲 (動畫) 雙劍真係好型 睇starwar因為佢
其實darth maul算唔算sith頭三？

諗起左腳踩右腳踩番上黎

Sith有role of two，每代嘅徒弟係必然會青出於藍，相反jedi冇呢樣嘢，而且和平太耐，搞政治外交嘅人才反而更多，同埋佢地太多規矩，少少嘢就話條路會入dark side唔掂得，唔同sith，乜都學得，正如palpatine所講：
"If one is to understand the great mystery, one must study all its aspects."
所以我會揀palpatine，佢不論政治同原力知識都高於普遍jedi，所以先搞得到jedi差不多冚家鏟。

Yoda係輸年紀。

斷手

從來 starwar D雷魔法都好垃圾下

low ground

ani最勁

Yoda 打 Palpatine輸地利， 如果空曠平地打Yoda贏硬

咁多集star wars睇黎睇去都唔明vader勁係邊

居高臨下 士氣高漲

建議重睇

計埋old republic 邊個最勁

Sith emperor

大家係唔識串d名定點
同一個人幾個名
但我又睇得明先on9

但佢d電都夠電爛vader套suit

咁係因為motherfucker太入腦

yoda

btw有冇人睇過？

我覺得kylo ren 個起手都好型

Btw我打錯咗，係rule of two.

Palpatine就係專登走去嗰度打，睇第二集yoda打dooku，會睇到佢打法係用第四型不斷跳嚟跳去打，其實對體力消耗好大，平時見yoda行都用柺仗行好慢，有時甚至行都廢事，坐飛行椅，就知佢本身已經行動不便，佢呢種打法以佢嘅年紀只適合打好短時間，所以palpatine走唔係怕咗yoda，係揀個更有利嘅地方打，佢真係輸在年紀，因為喺clone war度佢地係有喺平地打過，打個和，鬥劍鬥唔贏鬥電都電唔贏。

Dooku都好型，劍擊咁。

劍術應該係windu
原力係ep8 Luke 但遲d應該會比rey取代

Btw其實都唔洗解釋rey點解咁勁
當黑暗面強嘅時間就好似skywalker爆出黎咁有番光明面去平衡番

咁你講下佢勁係邊，最勁典咪又係得隔空鏈人
宜家kylo ren條emo成日vader前vader後，當佢神咁拜，講好打yoda windu勁好多啦

Ben仔當佢神咁拜係因為係varder佢呀公喎

Yoda嗰種打法淨係岩佢用，其實幾屈機，佢本身又細粒，勁難斬得中佢，又快，想像唔到佢後生嗰陣會有幾屈

都要有成就先拜架，唔通係親戚就拜
vader最多咪有原力嘅hux

對住呀公講 i will finish what you started
咁佢偶像係呀公你又話佢傻鳩咩

新個集同luke隻揪都係咁開劍

佢的確係個中二病傻鳩

Mace Windy

不過High ground型Obiwan 勁到可以一劍斬斷曬ani禽對腳同一隻手。
high ground FTW

屌你老尾笑左出黎 用原力鏈飛自己

Vader 殺曬order 66之後仲生存嘅jedi(除咗yoda), 咁都仲唔勁？

其實只係ep4-6係40年前既事，vader能力俾特技所限，但係設定黎講佢既全盛時期應該唔低過windu

你話Anakin未夠勁都可能係
Vader 整體戰力 應該最高 , 原力 / 劍術 / 打仗

憑一個人其實羸唔到戰爭
問題係 Anakin 本身已經係半個軍師
到 Vader 時期 , 佢打艦隊戰未輸過..........

銀河帝國一人之下喎

jedi唔嘅係死就著草，細路jedi又俾佢殺晒，剩低d凡人難d唔一人之下

Rogue one精華嗰部分算係還完返佢正傳三部曲嘅實力，另外，隔幾個星系force choke呢吓都唔好講到咁輕描淡寫，得vader，clone war嘅sidious，同埋今集snoke對hux用過（雖然snoke唔係choke，係令hux仆街）。

如果唔用特技同武指唔成熟嘅限制去講，代入故事去解，ep4 vader對obi wan兩個打得咁慢，係因為兩師徒大家都好熟對方套路，兩個咁耐冇見，都互相試探緊對方嘅實力。到ep5，vader想收自己個仔做徒弟，真正成為master，所以冇盡力打，只係不斷口技挑釁佢，激起luke嘅怒火，得最後佢畀luke斬咗吓先認真，一招就斷咗luke隻手。對最後ep6，vader同luke嘅對打已經快咗好多，只係佢內心開始有conflict，同埋佢話要將leia帶入dark side，激起luke把火，此消彼長下唔夠luke打。

睇Clone war就知anakin 幾勁

議長打windu個陣咁廢
後尾打yoda又咁勁

Vader, 因為佢又係 Sith Lord 又係 chosen one Jedi

Low ground

Anakin一開始咪又係奴隸
又點解？

原作有解釋
唔太肯定 但總之係因為設計原理/黑帝為左制衡故意令佢雷抗低

班鬼佬笑佢dum地呢下好emo

格食格
Windu種劍法可以引導Dark Side嘅Force為己用, 基本上係遇強越強
反而Yoda嘅空間型劍法對同樣係敏捷型嘅Sidious冇乜效果, 加上老化

我都係咁睇
唔明點解啲人接受唔到

因為skywalker個角色塑造得好
至少有個chosen one既myth back up

當你認真咁睇番/聽番rey係ep7拎起把劍彈出黎既回憶就知點解

原力啱啱先平衡完，Luke都未過身就變返唔平衡，Darth Vader心諗我痛苦咗成世原來都係托柒

定係其實六部電影一路都troll鳩觀眾等佢哋以為Skywalker就係Chosen One

Yoda Yoyoyo

鬼叫佢條閪仔咁唔爭氣

Rey自學成師 冇做學徒都好撚勁

仆街人地天才 原力天生的 d殘民點比..

咪練左
用把光劍斬石

原力講平衡
如果有個好勁既人出左黎
應該有個一樣勁但敵對既人制衡番
咁應該冇話邊一個最勁

仁者無敵

Anakin ,Darth Maul
黑鬼 呀伯， 黑帝

個時luke都要孭住yoda從旁指導
但Ren真係完全自學

其實snoke個人物設定真係好bug
完全解釋唔到點解呢條契弟可以存在加咁勁
首先佢唔係受sith訓練/jedi訓練
完全唔知佢d原力點練出黎
如果佢係正傳已經係度
就解釋唔到果陣點解無人搵佢黎殺
如果佢係中間先練出黎
又好難解釋佢點樣短時間內無事自通變到vader級數原力
而且luke明知佢用原力影響緊ben又唔殺左又係奇奇怪怪

今集佢地請咗個華人武指嚟，冇錯係打到好勁，勁過上集，但完全無視哂故事嘅設定，其實呢集同上一集嘅時間差一個星期內，rey上一集啲劍招都係鳩打多，今集一吓就變到咁純粹，重打贏幾個well trained 嘅侍衛，太誇張喇。

真係希望佢下集重喺度，或者至少畀啲漫畫小說解釋吓佢係咩嚟，係唔係嚟自outer rim定係同yoda同輩好老嘅人，定係佢只係用意識轉移到唔同人身上（呢樣嘢應該變咗非正史除非迪迪尼又偷橋），否則呢個角色真係好令人失望。

平衡好似係宏觀概念 具整體性
睇返anakin 時代 咁多個jedi=幾個sith

Luck同佢打應該都係55波

安納金死後化為絕地英靈，路克將父親的黑色盔甲帶離了死星，事後予以火化。反抗軍最後摧毀了死星，打贏了被稱作安鐸戰役的關鍵戰役。在恩多星上慶祝勝利的聚會上，尤達、歐比王和安納金·天行者的英靈出現在路克等人面前對其微笑注視。安納金·天行者的兩次轉變雖然帶給他自己與身邊的人極大傷害，但也印證了魁剛·金堅持他為原力帶來平衡的預言。
From wiki

我覺得係that mother fucker

隻揪應該係motherfucker

明明薩魯曼劍術高到打和yoda
但兩下比矇撚殺左 真係r爆頭

白卜庭控場

好似打贏兩三個姐,而且都係苦戰,
佢同其中一個侍衛僵持個陣,對面kylo ren已經殺左兩三件

咁人地提左佢 都仲要攞嚟柒就真係幫佢唔倒
obi wan個叫自信
anakin 個啲叫on9

may the motherfucker be with you

sw8一開波snoke 可以隔住咁遠用force打到個傻鳩將軍流鼻血

黑武士 : 屌你老母

平衡唔係剩係睇user強度/數量 仲有佢哋既行為之類
例如死星爆左一粒星球就嚴重咁影響原力 obi隔好遠都feel到
原力既平衡唔係光明：黑暗既比例黎
jedi 既教條就係順從原力既意志，順從自然 假設所有jedi都冇fall嚴守信條 有幾多個jedi都唔會令原力唔平衡
Btw 前傳入面既jedi order 比 coruscant jedi temple地底個sith temple 既dark side 矇弊住（好似係sidious既計劃之一）
又打clone war又剩比人分散注意力 偏離左教條
所以就比人1q清袋啦

相比之下luke學左一陣已經夠佢打，anakin學左咁耐都冇真正揪贏一個高手，又講到去左dark side之後會有新力量屈晒機咁，但如果windu yoda仲在生佢都應該都唔夠打

唔計old republic 班神人
劍術：sidious > yoda >>>>> windu >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>其他

原力：sidious/yoda >>windu>>>>>>>>>>> 其他

有睇開書/game/漫畫講過sidious 精通所有style 嘅劍術 前傳3 一招兩件，fisto 兩嘢後都收皮

yoda 話曬成千歲 臨尾唔夠抽應該係jedi 死太多干擾到原力 如果唔係sidious 一開頭都唔駛淆底想走佬

Windu 用紫劍（jedi 藍+sith 紅）其實就因為佢自己可以balance 自己嘅bright/dark side 可以容許自己有dark 嘅一面但唔腐化 例如適當時候會殺人（例 jango fett/ sidious) 唔似其他jedi 一係左膠 一係就anikan 咁墜落

白卜亭讓佢等anakin出手入dark side

vader係比sidious yoda windu廢
但係都冇你講到咁廢
佢件維生甲比人熄左機都可以夾硬用dark side殺返人同夾硬用原力吊住條命
單挑電子改造版龍戈獸(jabba個籠嗰隻怪獸)
清左無數order66死剩種jedi

Starkiller
入黎就係想講佢
雖然係隻game 唔係正史
但係佢用原力扯低隻艦
野都未識講就可以偷到darth vader 把劍

羅文，因為激光中穿梭

話時話leia今集炸唔死太空飄返入船真係痴撚線
其實佢一早做埋jedi咪唔洗攪多野打咁耐

紫劍係演員想用，唔好諗咁多

Obi-wen 防守

本身jedi都唔代表唔會殺人㗎喎

我最勁

上面竟然話vadar廢 有睇漫畫就只條友一個人殺晒成隊rebels軍隊

kylo ren條柒頭吓吓都亂尻咁砍 同埋攻速真係好撚慢

如果計埋old republic revan, darth bane, Satele Shan果D真係好癲

第七形本身係要用少少dark side，佢講岩一半啦 紫色方面除左係motherfucker要求之外，其實光劍顏色唔止紅藍綠依三隻色，仲有其他顏色，主要係睇劍柄入面粒水晶，jedi用既係天然水晶，所以會有唔同色，而sith係用合成或者幾粒水晶熔埋一齊既水晶，所以係紅色

冇人提Darth Jar Jar Binks???

yoda 世界第一

邊到有成套星戰中文版睇

但係vader時期佢斷曬四肢令到內嘅迷地原蟲數量大減應該原力仲廢左ga喎

* 體內

canon入面已經解釋咗點解sith嘅劍得紅色
係因為佢地把劍入面嘅kyber crystal唔係單單一燈水晶而係有”生命”
sith要造一把lightsaber 首要條件係要殺一個jedi
然後拎咗個jedi把劍嘅 kyber crystal 再dark side 嘅force去 “touture/corrupt”粒kyber crystal. 直到粒水晶流血

絕地在製作光劍時往往挑選那些天然沉積形成的凱伯水晶(Kyber Crystals)，因此絕地的光劍呈現出各式各樣的色調；而西斯通常採用的是加工後的水晶，被注入黑暗原力的水晶往往會發出紅色的光芒，例如達斯·魔的光劍水晶就是由四塊天然凱伯水晶在一個特殊的熔爐裡熔合而成的，並被注入了達斯·魔的原力呈現出紅色。達斯·魔認為這種加工過的水晶純淨不含雜質，是西斯優越於絕地的證明。

西斯的水晶都呈加工後的紅色，這種水晶能量輸出更大，但較天然水晶不穩定，不過對於不太長的戰鬥這個弱點並不顯著。

From wiki

點解咁多人仲提緊舊正史設定？

關於windu 同 Sidious 邊個好揪d

電影ep3小說描述 Windu 愈打愈起勁既原因係 anakin 帶住恐懼趕緊黎(驚Sidious 死左就教唔到條女)，間接幫 windu加咗力量

另外sidious 既黑暗力量其實無乜幫windu 加成，因為sidious 將自己力量隱藏得好好，令到windu打果陣奇怪點解 sidious 無恐懼(Fear 係令 sith 力量來源)

Kylo Ren殺邊個Jedi?

可能其他luke 既徒弟掛

呢啲水晶設定已經成位歷史

同埋好多人都仲嚴重低估咗 Vader 係新正史嘅實力，Vader 著咗 suit 後唔單止冇失去靈活度，仲因爲咁加深咗同黑暗面嘅連結同大量實戰經驗，戰力同原力已經係暴增。雖然封頂後依然只有正傳時期皇帝嘅 8 成，但已經足夠砌低 yoda 同 mother fucker 級別嘅敵人。

道德高地ge obiwan

其實呢度有得解，anakin係想用ep1 obiwan跳上嚟斬開maul兩碌嗰招，睇佢跳上嚟同落地個位係同obi wan用嗰陣完全一致，佢地兩師徒咁老友，obi wan都話自己已經冇嘢可以再教anakin，所以anakin知道有呢招，想對obi wan用，但obi wan識用又點會唔識破，所以obi wan都提撚咗條柒頭don't try it，條傻鳩都係照用，咁就閪咗。

咁佢真係有資格咁講

最強永無定義 只係觀眾心中所想
但好多星戰迷都認為係雲度大師
第七型光劍係需要接觸黑暗面 唯一一個游走係黑暗同光明面間 可以掌控兩種原力而唔會失控既只有雲度一人（唔計被正史埋沒左既漫畫人物）
第七型另外仲有一個角色練成左 佢就係達斯魔 但佢個種叫做juyo 狂暴型劍技 而雲度所練既第七型叫Vaapad 提升左精神層面 將來自黑暗面原力既力量掌控得更加隨心 可以話係Juyo 既升華版

其實電影已經講得好清楚 西帝無論點用原力閃電都無辦法突破以個單以光劍護身既雲度 雖然有星戰迷覺得係一個踢天行者入黑暗面既佈局 但耗力耗到面容盡改都傷唔到雲度一分一毫 好難想象唔靠天行者偷襲佢有能力贏到

Palpatine應該有叫dooku留手，主要係出口術挑釁anakin嘅怒火，good, twice the pride double the fall. 喺dooku整暈咗obi wan後，anakin就堅嬲，一嬲就會帶動到黑暗原力，令實力加強，一個真係想殺，一個就留咗手嘅情況吓，所以dooku輸咗，講真打，我都唔認為dooku會輸，喺clone war，dooku成撚日都一打佢兩師徒，根本輕鬆。

認同，一樣睇法

同埋好多時都講如果anakin冇斷手腳會唔會再勁d，真係冇得好講，可能佢冇斷手腳可能去唔到darth vader嘅力量或者以佢咁自信，可能未遇見返luke就死咗
同楊過冇斷手會唔會勁d一樣

Sidious 根本未用盡全力

咁都叫唔用盡全力? 當年天行者唔偷襲佢直情會被雲度直接斬死。

starkiller

Ben solo 半裸果幕我唔爭氣笑左出聲.
諗起D阿婆褲

諗起舊登有篇潮文分析obi wan係個奸狗又符碌既仆街

It's over father! I have the high ground

所以我就話呢個係永無討論結論既一日
因為星戰迷會代入自己想法去個角色到
覺得西帝仲有大把貨 只係佈緊要天行者落入黑暗面既局
明明自己係咁放電 人地雲度郁都無郁一下 連稍微壓制一下都做唔到
我唔會話雲度定西帝較強 但一開始就認真打 搞唔搞得掂第七型最多都只係未知數 成日有人覺得西帝贏硬
同埋好多人都只知雲度劍術攻擊性強 但好少人覺得原力本身都唔弱 因為電影無見佢出過原力技所以一直排到佢好後 （以前睇官方漫 佢係成排機器人一次過捏爆晒 仲癲過咩黑武 可惜比迪士尼正史食撚左 ）

Eu setting
令水晶流血先係新正史設定

好多都食撚左 仲有唔知索龍元帥係唔係唔會係正史電影出現

anakin勁定vadar勁d？

迪士尼有佢份 話晒叫正史角色 有得出都唔奇

想問入坑睇電影次序應該跟佢電影出品年期既次序咁睇

定由前傳123 咁開始睇落去好？

Btw want to see sonke's lightsaber...

出元帥應該高機會過Ashoka
不過ep9佢會唔會好老

4, 5, 2, 3, 6

劍最勁一定係yoda

1直接飛去最尾場大戰就得

Grievious點解成日咳都係因為俾windu用原力鍊爆左個肺
佢嗰下走遲半步死撚埋添啦

Force sensitivity = Yoda
Lightsaber skills = Windu

點樣未用盡全力 有proof?!

重有好多權術同口技未用

係 不過好多人冇睇過當年果套卡通版所以唔知

千年最強絕地唔係得個名 可惜事實佢係輸左 唔係戰鬥力輸 而係係計謀上一舖輸清袋

「讓我們先來看他與雲度一戰，西斯大帝要壓制卻無法，只能不斷的增加自己黑暗面的使用，可是遇到雲度的無限迴路，最後就剩下沉浸於過多黑暗面而自爆的下場，當然先前分析了便有解釋過了他是故意讓雲度帶領戰鬥的走向，心知安納金會前來，但是他也是了解雲度是四位絕地中唯一能戰勝自己的人，所以他贏是贏在他的陰險。」

呢段係我睇過覺得最合適既一段分析

Force同劍術係兩樣野黎

所以電影世界一般共識係Force最勁 > Yoda、劍術最勁 > MotherFucker

第四型跟本係發揮佢自身細粒靈活彈黎彈去既優勢既最佳劍型
魁剛怪就怪自己揀錯戰場 練錯劍型
學佢徒弟玩道德高地咪可以捱到開門

一直係心目中obi-wan 先係最強，無計有愛
明明佢又聰明又強，唔明無咩人鐘意佢

防守大師

其實點解widu係mf? 邊套戲？？

好多套都有講

其實我覺得好難分最勁 好似講劍術 windu yoda 同emperor 邊個勁d都好難講 有人覺到白卜庭係用苦肉計亦有人覺得佢真係比motherfucker打到仆哂街 yoda個場對決又有人覺得佢係輸地型 其實電影有好多空間比人想像 加上episode456有好多製作限制 要分最勁好難
我覺得分ranking分tier可能會好d
例如emperor yoda windu vader luke 係s rank
ani 同obi-wan 就係a-rank

題外話講劍法 其實我覺得obi-wan嘅劍術都好勁 用第三型用到出神入化 真真正正用腦去打交見招拆招 唯一缺點就真係冇咩侵略性
anakin我個人覺得佢劍術都勁 技巧未完善但佢用速度同力量取勝 episode3入面有幾幕打鬥都睇到佢劍法嘅特點係用身體質素去贏 例如obi-wan係用最慳水慳力嘅方法去抵消人嘅功擊 yoda dooku qui gon 就用靈活嘅身法同刺劈個d技巧 比較柔 但anakin 打落去好硬橋硬馬 快得黎係想用力量轟爆人手入面把劍 luke都有佢嘅影子 epi6最尾場對決狂轟vader把劍轟到佢頂唔緊就一野劈開佢隻手

至於d人唔明vader勁係邊 我覺得要用成個package咁諗 vader係一個好撚全能嘅戰士 講單項未必樣樣第一 但至少都二三 由單挑劍術到掌控原力到揸戰機再到統領軍隊打仗全部都精通 邊夠佢玩
加上以前特技有限 難d表達佢個種氣場同真實能力 rogue one入面有幕洗完白白撚鳩個將軍同埋最尾大屠殺其實拍得幾好 真係feel到對住呢個大魔王嘅無力感 同埋starwars rebels入面ahsoka係temple對vader都畫得唔錯 唔計成枝意粉咁撚樣嘅光劍 vader嘅劍法有技巧得黎仍然好有力好霸道 ahsoka係比佢劈到彈開哂

純格劍yoda抽唔贏Dooku
Dooku玩第二型玩到出神入化

邊到有星戰全套漫畫中文版睇

冇留意中漢化
但係英文都好易睇

Sidious 係第幾型？

潛力
話哂都係the chosen one

認真講既係 係force既潛力 所以佢同時係西斯帝既chosen one
題外話 以前星戰迷之間有一個小小既笑話
唔係佢出手 obiwan已經變撚左柿餅 連個師傅都要自己去救 所以棄明投暗加入西斯係無錯既

好記得佢成日俾人捉俾人圍仲有俾skywalker 幫佢用劍擋彈
阿納金到底用邊一型劍 到後期clone戰爭後期佢差唔多單挑douku
Obiwan一開波俾人原力掉暈

Ani既實力最飄忽，好似打dooru咁
Obi可以被dooru燃到係地下爬爬下，但係打輸被ani。之後唔計higher ground，ani又同obi打平手

第五型 力量型 攻擊性較強既光劍型 直到佢成為黑武士後一直都係
亦可以有藉口解釋埋當年點解佢會輸 年紀細 衰衝動不斷猛攻
但佢忘記埋obiwan係第三型 光劍單純護身 地方越細防禦力越強 仲要係四圍都係熔岩既地方同佢打 而佢自己又唔係dooku咁有第二型既速度優勢
最終輸左比道德撚

Skywalker係練成第五型先可以贏到dooku
你可以咁睇 一來係為左故事舖陳 唔係點顯得佢係chosen one
二來dooku自己都有機會輕敵 畢竟曾經既手下敗將 仲要咁後生 佢呢d大師級點估到佢練左第五型後攻擊力係佢自己預料之外 最終老貓燒鬚

至於點解輸比obiwan 唔計anakin揀左道德高地去益自己師傅 仲有既係ani始終係obi教出黎 知己知彼 自然可以守得更加無漏洞 直到等呢位衝動既徒弟犯出一次笨豬jump既錯

其實我覺得ani本身性格已經有好大缺憾，衝動呢個特性係高手過招根本就係死路
佢改唔到根本做唔到頂級高手，平時帶兵打仗打普通人咪勁

不過去到帝國，jedi master都死清光，佢梗係無敵la
但性格先係大問題，你勁過人又點，比你10次贏9次，輸一次你已經死左la

agger
雖然劇情問題冇辦法，但始終覺得佢持住帝國勢力先可以打橫黎行，去返共和國可能只係dooku darth maul咁嘅位置

始終後生仔嘛 所以衰唔識諗 唔係都唔會一心以為咁樣係為左自己同個老婆好 所以以為冚家剷既佢變成darth vader後既佢再無懸念後 比以前既天行者要強都好合理(直到luke既出現）

依個情況,

黑武士變咗motherfucker

Grand Admiral Thrawn.係rebels入面出現咗
所以應該唔會係電影入面見到佢出現

講起ani vs obi-wan 最終決戰
其實obi-wan有一次機會已經可以劈死anakin 就係打到兩個都係踩住個機械人上面打 anakin又係講左句：this is the end of you my master 然後跳左去obi-wan 個邊兩個人企係同一架機到打 其實ani落地個時係冇防護加企唔穩 要斬佢一定死撚緊 但obi-wan劈空氣 去到high ground就大家都知咩事啦 所以我覺得dont try it唔係淨係意指叫anakin唔好咁跳係因為我識拆招之餘 其實我之前已經比左次機會你 有埋高地都跳就真係冇得唔斬
至於點解obi-wan加anakin會輸比dooku我都諗唔明 angry ani 屌打dooku 但打唔贏obi-wan 但obi-wan又比dooku撚狗 技術上三者又唔係互剋 最合理劇情需要/白卜庭要dooku死sosad

巴打你最後個point，打交唔係一加一等於二既
巴塞聯賽都會輸一兩場la

有無人講下darth maul
唯一 一個拎雙頭劍 又殺左obiwan師父 好撚型

點解一路anakin都未去到chosen one level
就係因為佢心理問題 .. 所以佢係從未去到真正實力
就算clone war入面降服the son同the daughter都係
kylo ren就係好似佢咁 , 成日動搖, 所以永遠發揮唔到自己d潛力
luke就係有anakin潛力 , 而且又冇anakin既心理問題所以先咁勁

剩係計電影入面 , 佢同windu 應該係兩大劍神

好明顯係劇情問題 ..
你要講呢d既
obiwan同anakin直接用force推開佢地踩果架機都死
obiwan無啦啦跳去獨木橋 , anakin唔洗跟 , 直接推佢又係直接死
etc

淨係搵佢拍3集都夠 咁撚型

計埋動畫，佢算小強黎，俾obi斬開兩舊都生存到，中間clone war又搞左勁多野，仲到去rebels先真正死

印象中好似有黑色

依家睇返真係唔似sidious故意讓賽
如果佢真係夠打冇必要過度催谷用到自己毀容
證明佢要壓制住windu係真係需要用盡全力先得
佢贏係贏計算到anakian一定會幫拖

Why not

rebels 入面ben kenobi 對maul 我個人覺得係畫得最高質嘅lightsaber duel
高手對決 彈指之間 兩個互相試探 起手式同腳步都有描寫 ben醒到見到你條尾都知你想點 一估就估到maul想用返殺qui-gon個招黎隊自己 即刻轉position 三個回合就搞掂左maul
呢幕真真正正令人覺得光劍對決唔係淨係劈黎劈去「花lee花碌」係有招有劍法可言
情感上其實見到maul死左都幾sad ben對maul一早已經放低左仇恨 如果唔係要保護luke佢都唔會同maul開片 反而maul一直都比復仇沖昏左成個人 直到死個刻都放唔低希望有個真正嘅chosen one為自己為兄弟報仇雪恨 avenge all of us 永遠受苦

係小說定動畫黎？
想睇
淨係睇左clone war 都唔係好記得係邊個殺maul

對比下qui-gon比人插之前個起手式 同埋maul個stun
就會覺得obi-wan好撚柒醒目 maul got rekt

呢幕真心高質，三型起手轉師父用嘅四型，兩三下收工，細節位做得好好。

呢幕某程度上講解返點解ep4 obi wan同vader場決鬥啲動作咁柒

我記得小說有講到Dooku輕敵，仲要幫sidious 引anakin入dark side，打打下發現對手已經進步左好多，又老過人。之後仲以為sidious會放過佢，然後明白左sith always betray呢個道理

其實唔係佢毀容,而係扮食返自己d電扮可憐搏anakin同情佢
因為sith接觸得多dark force基本上樣都會變埋,但係古代sith lord已經識得用原力偽裝術改變自己容貌,等其他人唔知自己修練dark side of the force
呢招同原力黑暗閃電一樣都隨住sith一代一代傳左落黎

同埋小說有講Dooku同Sidious傾勸降邊個好,因為Obi-wan係Dooku既直系弟子,想用Qui-gon呢點黎令佢加入dark side(qui-gon都試過差d入dark side)
而Dooku本身唔中意Anakin,尤其係作為正統派Jedi,ep2見佢用二刀流同自己打已經唔係好妥,仲要係自己師父最新想招攬既人,更加對佢無好感

意思係如果佢一開波用盡全力出電windu應該打唔贏？

其實qui-gon 輸係因為體力不繼定真係唔夠佢打?

咁講la,雖然Sidious原力修為好勁,但係又唔係好覺Windu差過佢好多,因為唔係話你有把光劍係手就擋到原力閃電既. 因為整光劍個陣jedi/sith會注入原力落粒水晶到,等自己同把劍一體化
所以用光劍擋閃電,某程度上可能係因為自己原力修為未夠高選擇唔硬食,然後以光劍

以光劍作媒介用自己既原力擋住閃電. 所以無anakin既介入,可能sidious會用光劍格鬥先可以同windu分到勝負

體力係其中一個原因,但關鍵係佢用錯左劍型同Dark Maul打. 臨尾係個狹窄既空間到打,不利於佢發揮Form lV既威力,因為呢種劍型好講求使用者對原力既認用同埋空間感,所以Yoda用form lV係會有著數,因為佢本身矮小
obi-wan見到咁改用form lll同dark maul打,等佢慢慢咁搵佢弱點,而dark maul亦係衰自信過度而俾人横斬死

網上解釋多數係輸體力同地型 qui-gon 同yoda一樣都係用ataru 一種需要速度同靈活身法嘅劍法 場地咁窄對qui-gon冇優勢 反而對obi-wan 就有着數 佢嘅soresu 主守 地方愈窄佢要cover嘅範圍就愈少 防守更方便 更易反擊

darth 呀

屌電話keyboard個自動更改

橫斬冇死呀

又係bor,因為我本身無睇clone wars同rebels,不過正如上面巴打咁講,佢地兩個既最後對決d細節位同對白真係做得好好

obi同佢鬥左咁耐已經放低晒
obi一路都成日勸ventress返去light side，可惜都係比dooku拋棄
如果maul唔係咁執著 可能佢哋都可以把手言和

想問卡通star war anakin 有冇比obi wan 斬手斬腳？

Qui gon 差d入dark side 係邊到睇到？

唔該晒上面兩位巴打既解釋
想問多樣野
其實jedi 同 sith 係咪都精通多種劍型?
我想講既係會唔會其實 qui-gon 3型好唔掂, 所以佢都逼住要用4型?
如果係咁既話佢俾 mual 引左去果個地形都算失敗

Rey 會用邊隻劍型？

除左基本既第一型 每個jedi通常只會專精1，2款其他劍型

以前star war有出d前傳小說,有個系列係講Qui-gon同仲係padwan既Obi-wan出去做任務既故事. 有次Qui-gon條女俾人殺左,幫條女報仇個陣差d入左dark side,不過最後都無事

Qui-got,Obi,Anakin都有同囡發生過感情，但結果就完全唔同

做幼徒個陣個個都會學到1型,之後跟師父個陣就會開始專用1,2款劍型,qui-gon本身係用4型,不過因為絕地已經好耐無同sith光劍格鬥過,qui-gon唔熟Maul用咩劍型都唔出奇. 加上4型本身會消耗大量體力,所以最後判斷錯誤結果就俾maul一下反擊輸左

基本上第四型有幾個條件
1. 快而靈活
2. 相對身矮
3. 候生當打，速戰速決（第四體力消耗超高）
4. 地型（越細越廢，第三型相反）

qui-gon又老又慢又高大，基本上佢根本唔啱第四，加埋地型，根本佢係輸硬

不過佢係幾好嘅大師就真，浪子性格，教左個老固執obiwan

唯一精通所有劍法嘅係得條motherfucker
所以佢先咁撚勁

樓上巴打們解釋得好好
真係知道左好多野

千鳥

自創第八型 鳩劈亂打型

佢係原力所生 原力既聚合體

棍型
無師自通, 以棍入劍

無錯 而且三型同四型本身都唔算係對光劍格鬥入面有咩優勢既劍型 可能就算贏到都係靠單純經驗優勢同技巧
因為sith 早已消亡 近代Jedi再無遇上呢班手持光劍既強大對手 呢點亦係專門光劍對戰既第二型絕少jedi會練既原因（所以練第二型既dooku遇上道德高地同anakin第一場打得咁輕鬆）

講返虧剛 唔計佢本身已經唔再適合用第四型兼揀錯場地 正史入面佢可能都未遇上過西斯戰士 仲要揸住把雙槍劍 佢輸簡直係合理不過
其實佢都好慘 明明無學佢師父走去做叛徒 可惜第一集就大意慘死收場 後來仲要有班星戰迷戲弄佢 話佢就係始作俑者 帶anakin返黎害死晒成個絕地武士團 自己出醜就好仲要累全家

睇金庸小說學返黎 打狗捧法

虧剛師父係邊個？

白袍魔法師Mr Dooku

Yoda dooku quigon obi ani
仲line 係咁

咁西帝呢？

Jedi師徒line黎
唔關sidious事

Rey
講一句已經識用原力
基本上係無師自曉
1lv就可以上戰場
你話勁唔勁

女人
黑人
亞洲人

Yoda dooku quigon obi ani ahsoka

Sith就emperor palpatine
Jedi就luke
Anakin如果無變殘廢做咗darth vader就一定最強
The chosen one

咁sidious師傅係邊個？

Did you ever hear the tragedy of darth plagueis the wise?

Ahsoka 最後咩下場?

冇講係佢師傅
Plagueis唔可以係佢師傅嘅師傅？

好似話制作組暗示左未死？

佢唔算最勁果個

應該死左

如果唔係原力點平衡

究竟vader同ahsoka親d定同luke親d

爆面具個下叫ahsoka個下真係sad到

Ahsoka: I won’t leave you ... not this time !
vader: then you will die.

Ahsoka帶唔番vader入light side，luke做到，有血緣係唔同d

AHSOKA 一個後期加入star wars 既角色 點同luke比

其實會覺得難過既只係Ashoka單方面 anakin對jedi早就無感情 連學徒 師傅都殺得 點少得你一個

但luke唔同 係佢一生最愛 甚至因此而墮入darkside既女人留低比佢既仔 所以只有靠呢點血緣先可以喚醒到佢僅存既人性

講咁耐都無人討論下虧肝

見到佢又想講下
原力釋放呢段故仔雖然係迪士尼收購後最終都變左野史

Starkiller既實力無容置而 同時亦印證左vadar係有背叛既心（自古以黎sith既傳統：二人法則 一師一徒 要成為西斯大君 就要超越師傅 即係隊冧佢）
而故事裡面亦顯示左vadar 係陰險方面遠遠不及sidious

我覺得作為曾經既外傳 呢段故事描述得唔錯 可以更加補充到電影唔會提到既細節 可惜依家變成空談

唔中意佢寫到starkiller咁勁可以屌打Vader

sidious都差d比佢收埋皮
寫到太屈機

始終係隻game 比件廢柴你用可以打咁耐仲唔合理
Btw 當年有人分析過darkside結局先係真正既局 只有主角死 先唔會影響到正史 咁計法最終佢都係輸係vadar既陰謀手上

ahsoka 仲早過ani離開jedi order ani對jedi冇感情唔等於對佢都冇既
反而覺得ani attachment咁強 對ahsoka唔多唔少都留番D感情

starkiller 真係太屈
咁樣屌打全盛時期既Vader 假假地都叫chosen one 咁唔比面

Vader 遠遠唔及sidious .
更何況真正chosen one既實力
上面講vader 想背叛
其實vader 同sidious 兩個試過兩個人係個星球
Sidious 格硬用force扯架機落黎兩師徒開無雙
Vader 係想趁機殺佢 但佢冇落手
事後sidious 問佢佢仲直接認左
所以唔洗搵證據

痴撚線 笑到仆街

咁rebel入面主角jedi師徒最後下場係咪都係死
因為之後應該得返luke一個jedi
同埋以實力黎睇呢對師徒係咪唔入流

asoka？
我覺得佢地唔算唔入流，電影版你見到既全部都係最頂層
jedi master其實得好少，你睇下佢議會少人到，所以obi wan果d其實已經好勁

我都鍾意，成熟可靠。

Obiwan其實都係一個幾慘既角色
睇住自己師傅死 佢救唔到
睇住自己親如弟弟既人變成darkside 佢救唔到
兩個係世上同佢相處得最耐既人 偏偏都離佢而去
最後成個絕地團死晒 同yoda一樣 可以孤單咁捱落去直到luke既出現 實在好值得更多既星戰迷尊敬佢

係ani傻仔信darkside可以救到老婆
真心，議長既原力水平同yoda都差唔遠，點會救到
ani如果話拜師自己黎，你老婆隔幾日就生，學撚得切

難為obi wan，見到自己個徒弟仔真係唔知講咩好

呢個位其實都有D唔太合理。有成村人既jedi 唔信，信得一個既sith...佢係咁勁唔使隱藏身份，係咁勁一早自己滅左成個jedi 啦

jar jar binks

成日都有人話jedi間接迫到佢入dark side
雖然話jedi好多人態度都太強硬 但有個亦師亦友嘅obiwan佢都唔信
就算成個jedi都係大仆街 咁至少佢師傅唔會係呀
然後yoda同windu嘅原力修為都涉及到dark side層面
佢地都救唔到 走去信sidious會救到 真係好on9

如果計埋Clone Wars (而家officially canon)嘅話
個Jedi Council差啲判錯佢唯一一個徒弟Ahsoka死刑，搞到佢走咗
其實都令anal勤好質疑個council
然後motherfucker又從一開始就因為佢原力太強無信過佢

不過prequels嘅嘢好多都係on9架喇，係後尾夾硬retcon合理佢

題外話今集重以為會真係the last jedi
Rey會好似Ahsoka咁唔跟jedi嗰套又唔去dark side

其實係mf對佢有偏見先定係anakian對jedi有猜忌先我都唔係好記得左
冇記錯佢老母死嗰陣已經有影響佢對jedi嘅睇法???
但就咁睇黑帝嗰集本身jedi已經對palpatine有懷疑
anakian仲同佢走得咁埋比人懷疑埋都無可厚非

應該係motherfucker問題
佢雖然好撚好揪但處事手法好差

Yoda嘅四型同其他人嘅四型有啲唔同

最令人失望都係佢同obiwan咁深厚嘅感情竟然敵唔過對jedi嘅不信任
某程度佢信sidious最大因素都係因為對jedi不信任
如果jedi能夠得到佢一絲信任我相信sidious根本入佢唔到
不過連幾乎係最親嘅obiwan佢都唔信都冇辦法
紅顏禍水

123 Ani 有天份唔集中唔努力，之後去到 456 後悔悔恨，先努力返，不過始終都追唔返有手有腳時期，但係利用機械手腳加強力度，第五型強化咗。

唔係好明 he will avenge us

我想問Ezra同Kanan兩師徒
Ahsoka應該死左啦

比人斬得肢體太多 少左好多原力蟲

Luke會幫佢同佢細佬報仇打低sidious

冇得咁講 黑暗面既力量係黎自負面情緒
你估有手有腳既vader夠唔夠半殘vader 負？
實際上就係冇得講如果乜乜乜

你班仆街屈夠Ashoka 死未呀
畫到明佢行入左去個temple 到

故事黎姐 ani個角色性格本身設定就係容易比自己情感影響判斷

由絕地議會表現出對佢既不信任 加上動畫篇補充埋ashoka呢件事 早就令佢本人對所謂代表光明面既jedi議會開始抱持質疑
相反白卜庭處處維護ani 對佢多番信任同愛惜(sidious蠱惑人心既能力仲係歷代西斯大君入面都數一數二)
直到最後ani都比左佢自己對jedi議會既最後一絲機會 希望motherfucker唔好行私刑 只係將白卜庭監禁發落 結果大家都知道

Ani希望尋求改變 可以令佢夢中預言唔會發生既改變 所以佢要尋求另類既能力 黑暗面既力量 白卜庭議長就係佢以為可以改變既契機 可惜正因為呢個原因令預因反而成真 所謂既蝴蝶效應就係咁黎

但係jedi冇能力押送palpatine去坐監
打得贏佢唔代表捉到佢

Rebels停左個幾月無更新? 見佢播到第9集

完全推翻前六集建樹

好完整，神又係佢鬼又係佢

呢個好唔掂，你睇Luke bb都玩左成集先用劍

停撚左仲好啦真係頂佢唔順 cut rebels 播重播clone season six and seven 仲好啦 rebels d光劍整到成個牙籤咁 光劍又可以整到直升機咁周圍飛

直升機真係世界級on9
成套rebel好似比小學雞睇咁

集半？
a new hope 佢無用劍，empire strikes back 好似前半都去左搵yoda？

3d動畫星戰根本係整俾小學雞睇

luke第4集係千年鷹上面咪練過用劍同force

唔記得左

rey就真係變態啦
用劍無師自通打嬴學過劍術既kylo
自己俾人lock住用大能講3次就開竅
跟住臨尾俾kylo講2句就覺醒埋

你地咁講
搞到我唔知睇唔睇rebels好
Clone war 我覺得好正

所以motherfucker堅持想殺sidious既決定並無錯
佢錯在睇輕左Sidious既陰險 比人地所蠱惑既一隻棋令佢賠上一切

梗係唔好撚睇啦 要睇就睇clone wars 好睇好多

剩係睇ahsoka打vader
captain rex回歸
obi打maul個幾集咪夠

Clone wars obiwan 打 maul 好睇過 rebels obiwan vs maul 佢仲要打得過一兩下

Obiwan真係一個好正嘅人

Rey下集應該變professor x
直接用原力屌撚死人

rebels個obi已經神枱級
maul仲同當年一樣冇進步

講到成個浩南哥咁

前傳成日吹奏anakin
但係睇晒3部曲同3d cw只係覺得佢係on9仔
俾人撚2撚就入左dark side

除左有強大原力其他都只係一般表現
唔係sidious佢未必殺到dooku
佢連ventress都冇殺到
所以係yoda同mf眼中佢根本未成熟做master

相反obiwan除左係打dooku個2次柒左
係其他表現簡直超晒班
仲係學徒已經抽嬴腰斬左maul
根住調查clone trooper有功
係clone war更加唔洗講
殺埋殺左好多jedi既grevious完左場仗

係jedi議會又係開明派
保左anakin幾撚多次

之後打嬴仲四肢健全既anakin
但去到最後都始終當佢係愛徒冇殺佢

講綜合能力obiwan絕對強過佢師傅係yoda同windu之下

agger
但講對force既研究就虧剛好D
force ghost 都係佢再發揚光大 去到yoda個代根本冇人識

yoda dooku qui gon obiwan anakin ahsoka
成條線D角色都好正好有魅力

劇情細節黎講 rebels 都唔錯架 好多都跟足番eu 個D setting
不過個畫面同D角色真係虧虧地

頭兩季啲反派難頂到
第三季開始先好啲
始終太多比細佬睇既集數
cut剩主線就好好多
不過今季冇乜垃圾集數
差唔多集集都係講主線

Grand Admiral Thrawn

虧肝既強係跨位面既

除左訓練Obi，仲曾經訓練蝙蝠俠、眾神之王、拯救猶太人免於屠殺

為左救個女而鏟除一個巴黎人口販賣黑幫呢件小事亦都無謂提

去到最後比sidious電果度真係笑唔停

Sidious勁Maul九條街

攪到總統落台呢d都無謂講啦

係極地殺狼訓練原力

整到牙籤咁有得解，話係想模仿返ep4嘅光劍，但真係牙籤過龍。
唔明點解死人場面唔畀得細路睇，明明clone war都得，rebel吓吓斬白兵把槍當殺咗。
另外就係無限扮白兵潛入，啲保安有冇咁衰？
講講吓ezra畀dark side吸引又冇咗下文。
吓吓要有舊人出場嘅集數先有啲吸引力。
成套嘢最大賣點係thrawn，唔係bendu，啲班屁孩應該畀thrawn冚家鏟咗。

force ghost係佢死咗果條女教佢

不過老實，呢條line本來就係最強既主角血脈

由yoda開始，幾乎都係最勁既人，係asoka可惜啲

仲有喺通風渠潛入

ventress係師母唔郁得（好似係

無意中睇到呢條片

的實冇如果，不過係第三集睇得出，ANI 真係好自負，後生當打，又有天選之子

不過佢一定冇諗到原來係以一齊跌死既方法黎達成預言

我反而覺得其實未達成，如果之後係寫原來 kylo ren 要完成嘅嘢就係平衡原力……

Obi wan係咪戰型同熟悉anakin既關係，所以喺高地果下幾乎知道自己必勝？所以物警告佢咪撚再打

黎緊可能係掃地細路

畢竟曾經係師徒 都想俾最後一次機會佢

可惜個衰仔

其實你可以睇做ani balance 左架啦
而家又亂係另一段野
好似打完一場仗之後再爆發另一場咁姐
唔代表ani冇達成預言

agger
即係本身第六集已經完左ga la

好，有結論，係Leia

咁樣係解得通，不過好on9
本身個預言已經流傳咗幾千年，但係由Anakin完成預言到Dark Side再起只係十幾年時間（雖然帝國都係廿年國祚）
如果咁計，實際上原力平衡嘅時間只係好短
我係原力，我都想講句：你班仆街俾我抖吓得唔得

我個人覺得本來六部曲已經講咗一個Chosen One點樣平衡原力嘅故事
但係原力平衡咗，唔等如世界平衡咗
Sith俾人消滅咗，唔等如帝國會滅亡
想延續Star Wars故事，唔需要又續寫返force嘅故事，重有好多軍事、經濟上嘅嘢可以講，咁樣發展反而更符合廸士尼想創新，唔想再喺Skywalkers上面發展嘅意識
即使想講force又unbalance，我覺得都冇必要同本傳嘅時間設得咁近，咁好易有衝突，
而家新兩集嘅手法，就搞到有種頭六集辛辛苦苦得個桔嘅感覺

廸士尼根本就係又要威又要戴頭盔，又想講新元素，又怕唔用返經典人物吸引唔到人入場，結果連原有支持者都得罪埋

當Disney 一野將所有舊canon隊晒去做legend，我就覺得佢根本唔怕去得罪班死忠

唔怕得罪又走去搵返Luke, Leia, Han出嚟消費

放棄EU唔係一件壞事，at least新創作者唔使綁手綁腳，處理得好嘅話fans都會受落，但而家真係

如果新果套starwar無force
我驚有人寄刀片去迪士尼

唔係冇Force，係故事唔再focus喺force嘅鬥爭上，Luke同佢啲後代/門生照樣可以用force㗎

Rebel d主角好耐冇用鎗或者光劍直接殺人